<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <string-array name="fish">
        <item> Сом</item>
        <item> Налим</item>
        <item> Щука</item>
        <item> Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item> Обыкнове́нный сом, или европейский сом, — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых.</item>
        <item> Нали́м, или обыкнове́нный нали́м — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных. Имеет промысловую ценность.</item>
        <item> Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка, — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии, центральной России, севера России и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах.</item>
        <item> Караси — неприхотливые промысловые рыбы, и ценный объект прудового хозяйства благодаря способности выживать при низком (до 2—3 мг/л) содержании кислорода в воде[1]. Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания.
            В местах с холодным климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом.
            Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением. Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют при ловле щуки в качестве живца.</item>

    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
    </array>


    <string-array name="na">
        <item> Наживка на Сома</item>
        <item> Наживка на Налима</item>
        <item> Наживка на Щуку</item>
        <item> Наживка на Карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item> Если для ловли ночного хищника используется живец, то наиболее правильным вариантом его добычи является вылов в водоёме, где планируется ночная сомовья охота. В качестве наживки могут быть использованы следующие виды рыб:

Карась.
Эта рыба отличается непревзойдённой живучестью и при правильной посадке на крючок может привлекать хищника своими активными движениями под водой, в течение нескольких часов. Карась водится практически в любом водоёме, а поймать эту рыбу можно с помощью обычной поплавочной удочки.

Густера.
Ночью сом активно охотится на эту рыбу, поэтому закрепив её на двойном крючке и забросив подальше от берега, можно рассчитывать на скорую поклёвку этого хищника. Оптимальная длина живца составляет около 15 см, а учитывая более сплющенную форму по сравнению с карасём, такая наживка будет иметь меньший вес, что положительно скажется на дальности заброса приманки.
Плотва.
Плотва также может быть использована для охоты на сома в ночное время. Эта рыбка обладает не меньшей живучестью чем карась, а повышенная активность плотвы под водой, заметно повысит вероятность поклёвки. Плотву рекомендуется также выловить непосредственно в водоёме, где осуществляется ловля сома. Если ожидается охота на крупного хищника, то плотву следует подобрать длиной не менее 20 см, а для более надёжной фиксации слишком вертлявой рыбки можно использовать дополнительный одинарный крючок, который вводится в верхнюю губу приманки.
Пескарь.
Излюбленное лакомство небольших и средних по размеру сомов. При наличии этой рыбы в водоёме её можно эффективно использовать для ночной рыбалки. Наиболее часто с этой целью используется рыбка 10-15 см длиной. Ловля сома на пескаря рекомендуется только на водоёмах с чистым дном. Особенность использования этой рыбы в качестве приманки заключается в том, что, будучи посажена на крючок, пескарь стремится уйти как можно глубже, и при наличии на дне коряг рыбка обязательно попытается найти убежище в них намертво запутает снасть.
В качестве приманки для ночной ловли сома может быть использована любая из вышеописанных рыбок, но для эффективной рыбалки могут быть применены и другие приманки животного происхождения.
Преимущество живца перед другими видами приманок, которые могут быть использованы в ночное время заключается в том, что живая рыбка является частью ежедневного сомовьего рациона. Будучи надёжно закреплена на крючке такая наживка создаёт колебания, которые раздражают боковую линию рыбы, и способна привлечь хищника на значительном расстоянии.</item>
        <item> При ловле налима наиболее эффективными считаются приманки, имитирующие небольшую рыбку. Помимо них можно использовать куриные кишки, пучок припасенных с лета червей или кусок рыбы. По словам опытных рыболовов, одной из наилучших наживок является свежая мертвая рыбка. Даже свежемороженая килька подходит.</item>
        <item> Лучшие варианты – колеблющаяся блесна, воблер, силикон, поппер и живец. При выборе учитывайте особенности водоема, месяц весны, размер щуки. Помните, что до нереста щуку крайне не рекомендуется ловить на крупную приманку</item>
        <item> Отметим, что весной и осенью карась лучше ловится на приманки животного происхождения (мотыль, червь, личинка репейника, опарыш), летом не отказывается и от хлеба, теста, перловки.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
    </array>



    <string-array name="sna">
        <item> Снасти на Сома</item>
        <item> Снасти на Налима</item>
        <item> Снасти на Щуку</item>
        <item> Снасти на Карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item> Нужны мощные снасти: жесткое удилище длиной 2,7–3,5 м с тестом 100–300 г, крепкая катушка — безынерционная или мультипликаторная, с хорошей фрикционной системой. Леска — плетеный шнур с разрывной нагрузкой 20–50 кг, крупные острые крючки и грузила. Приманки: живец, квок, крупные блесны или воблеры для хищников.</item>
        <item> Подходят донные снасти с прочными удилищами длиной 2,7–3,6 м и тестом 50–150 г, крупные катушки с леской диаметром 0,3–0,5 мм. Используются тяжелые грузила, которые держат снасть на дне, и крючки с живцом или кусочками рыбы. Налим активен ночью и ловится на донки или жерлицы.</item>
        <item> Нужны спиннинговые снасти с удилищем длиной 2,1–2,7 м и тестом 10–40 г, прочная плетеная леска с разрывной нагрузкой от 10 кг. Для ловли используют крупные блесны, воблеры, силиконовые приманки, а также живца. Важно использовать поводок из стальной проволоки, чтобы избежать перекусывания лески щучьими зубами.</item>
        <item> Используют легкие удилища длиной 3–5 метров (поплавочные или фидерные), небольшие безынерционные катушки и тонкую монофильную леску 0,12–0,2 мм. Грузила и поплавки подбираются в зависимости от условий ловли. В качестве насадки подходят черви, кукуруза, тесто или опарыши.</item>



    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
    </array>


    <string-array name="history">
        <item> Истории о Соме</item>
        <item> Истории о Налиме</item>
        <item> Истории о Щуке</item>
        <item> Истории о Карасе</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item> Один старый рыбак рассказывал, как в молодости забросил снасти на крупного сома. Леска натянулась, словно зацепилась за бревно, и началась настоящая борьба. Почти два часа он тянул эту рыбу, думая, что на другом конце чудовище. Когда он наконец вытащил сома, оказалось, что тот был размером с большую лодку! Но когда дело дошло до фотографий, у рыбака как назло сел фотоаппарат. С тех пор, как только он заводит разговор о том случае, никто ему не верит — особенно потому, что каждый год размер сома в его рассказе увеличивается.</item>
        <item> Однажды зимой, на ночной рыбалке, рыбак надел старые ботинки и пошел ставить жерлицы на налима. Прошел час, и вдруг один из флажков резко взметнулся вверх. Пока он торопливо шел к лунке, одна из веревок зацепилась за ботинок, и он сам упал в сугроб. Пока он поднимался, налим как будто ждал его, а затем резко сорвался и ушел под лед. Рыбак так и остался без налима, зато надолго запомнил свои непослушные ботинки, которые подшучивали над ним весь сезон.</item>
        <item> На одном озере рыбак прославился тем, что несколько лет подряд пытался поймать гигантскую щуку, которую видел лишь мельком. Её прозвали «старухой» за огромные размеры. Однажды ему наконец удалось её подсечь — борьба была ожесточенной, но когда он вытянул рыбу на берег, она сорвалась и ушла в воду буквально у его ног. Говорят, с тех пор он ни разу не упустил возможности напомнить всем, что «старуха» всё ещё где-то там, и это только вопрос времени, когда она снова клюнет.</item>
        <item> Как-то раз на местном озере рыбак, известный своим терпением, пытался поймать карася целый день, но безуспешно. Уже на закате, когда он отчаялся и начал собираться домой, поплавок резко дернулся. Долгая борьба, но улов оказался обычным карасиком весом не более 300 граммов. Раздосадованный рыбак, посмотрев на рыбу, сказал: «Ну хоть ты пришёл попрощаться», и отпустил её обратно в воду. На следующий день на том же месте карась опять клюнул — будто пришел поблагодарить за свободу. С тех пор рыбак всегда шутил, что у него есть верный друг-карась, который возвращается только вечером.</item>



    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
    </array>



</resources>